\sect{Aufgabe 2.2}

\p{Aufgabenstellung}

Schreiben Sie $ A = \mat{ -1 & 0 & 2 \\ 1 & 0 & -1 \\ 0 & 2 & 2 } \in M_{33} $ als Produkt von Elementarmatrizen.


\p{Lösungsstrategie}
\begin{enumerate}
	\item A durch elementare Zeilenumformungen in $ I_{33} $ überführen.
	\item Bestimmung der umgekehrten Operationen, die $ I_{33} $ in A überführen.
	\item Bestimmung der entsprechenden Elementarmatrizen.
\end{enumerate} 

\p{1. Überführen von A in $ I_{33} $}

$ 
\mat{ -1 & 0 &  2 \\ 
	 1 & 0 & -1 \\ 
	 0 & 2 &  2 } 
\umformungen{Z_1(-1)}
\mat{ 1 & 0 & -2 \\
	1 & 0 & -1 \\
	0 & 2 & 2 }
\umformungen{ Z_{21}(-1) } 
\mat{ 1 & 0 & -2 \\
	  0 & 0 & 1 \\
	  0 & 2 & 2 } 
\umformungen{ Z_{23} } 
\mat{ 1 & 0 & -2 \\
      0 & 2 &  2  \\
      0 & 0 &  1 }
$ \\

\vdist
$
\umformungen{ Z_{2}(\frac{1}{2}) }
\mat{ 1 & 0 & -2 \\
      0 & 1 &  1  \\
      0 & 0 &  1 }
\umformungen{ Z_{13}(2) }
\mat{ 1 & 0 & 0 \\
	  0 & 1 & 1  \\
	  0 & 0 & 1 }
\umformungen{ Z_{23}(-1) }
\mat{ 1 & 0 & 0 \\
	  0 & 1 & 0  \\
	  0 & 0 & 1 } 
$ \\

\vdist
\p{2. Bestimmen der Umkehroperationen}

$ 
\begin{array}{lll}
	Z_{23}(-1)         & \rightarrow  & Z_{23}(1) \\
	Z_{13}(2)          & \rightarrow  & Z_{13}(-2) \\
	Z_{2}(\frac{1}{2}) & \rightarrow  & Z_{2}(2) \\
	Z_{23}             & \rightarrow  & Z_{23} \\
	Z_{21}(-1)         & \rightarrow  & Z_{21}(1) \\
	Z_{1}(-1)          & \rightarrow  & Z_{1}(-1)
\end{array}
$ \\

\p{3. Bestimmen der Elementarmatrizen}
$
\begin{array}{lll}
	Z_{23}(1)  & \rightarrow  & T_{23}(1)  \\
	Z_{13}(-2) & \rightarrow  & T_{13}(-2) \\
	Z_{2}(2)   & \rightarrow  & D_{2}(2)   \\
	Z_{23}     & \rightarrow  & P_{23}     \\
	Z_{21}(1)  & \rightarrow  & T_{21}(1)  \\
	Z_{1}(-1)  & \rightarrow  & D_{1}(-1)
\end{array}
$, mit allen Matrizen $ \in M_{33} $

\p{Lösung}
$ A =  D_{1}(-1) \mal T_{21}(1) \mal P_{23} \mal D_{2}(2) \mal T_{13}(-2) \mal T_{23}(1) $.